{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N016464", "chronotag": "1676494708357", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "16464", "numeroOrdreDepot": "16464", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaifvi", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA267794", "groupePolitiqueRef": "PO800508", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA719318", "PA783457", "PA330909", "PA722390", "PA794058", "PA794038", "PA793508", "PA794410", "PA643134", "PA794118"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "Mme&#160;Tabarot,  Mme&#160;Anthoine, M.&#160;Habert-Dassault, M.&#160;Descoeur, Mme&#160;Corneloup, Mme&#160;Gruet, M.&#160;Neuder, M.&#160;Brigand, M.&#160;Seitlinger, Mme&#160;Valentin et M.&#160;Vermorel-Marques"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I.&#160;&#8211;&#160;L&#8217;article L.&#160;136&#8209;8 du code de la s&#233;curit&#233; sociale est ainsi modifi&#233;&#160;:</p><p style=\"text-align: justify;\">1&#176;&#160;Au 2&#176;&#160;du II, le taux&#160;: &#171;&#160;8,3&#160;%&#160;&#187; est remplac&#233; par le taux&#160;: &#171;&#160;6,6&#160;%&#160;&#187;.</p><p style=\"text-align: justify;\">2&#176;&#160;Au III <i>bis</i>, les mots&#160;: &#171;&#160;et II&#160;&#187; sont&#160;supprim&#233;s.</p><p style=\"text-align: justify;\">II.&#160;&#8211;&#160;La perte de recettes pour les organismes de s&#233;curit&#233; sociale est compens&#233;e &#224; due concurrence par la majoration de l&#8217;accise sur les tabacs pr&#233;vue au chapitre&#160;IV du titre&#160;I<sup>er</sup> du livre&#160;III du code des impositions sur les biens et services.</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p style=\"text-align: justify;\">En 2018, la CSG&#160; a augment&#233; de 1,7 point. Si, en contrepartie, la plupart des salari&#233;s ont b&#233;n&#233;fici&#233; d&#8217;une baisse de charges, cela n&#8217;a pas &#233;t&#233; le cas pour de nombreux retrait&#233;s.</p><p>60% d&#8217;entre eux ont en effet vu le taux de CSG dont ils doivent s&#8217;acquitter passer de 6.6% &#224; 8.3%, sans aucune contrepartie, ce qui a l&#233;gitimement &#233;t&#233; v&#233;cu comme une injustice.</p><p>Le pr&#233;sent amendement propose d&#232;s lors de supprimer cette hausse pour revenir au taux applicable avant 2018 et redonner ainsi du pouvoir d&#8217;achat aux retrait&#233;s.</p><p>&#160;</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-02", "datePublication": "2023-02-15", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-15T21:58:01+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N016464?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26795", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L136-8"}, "discussionCommune": {"idDiscussion": "20489", "typePosition": "Milieu"}, "discussionIdentique": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}