{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N002811", "chronotag": "1676487058498", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "2811", "numeroOrdreDepot": "2811", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaifis", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA720430", "groupePolitiqueRef": "PO800490", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA795588", "PA795596", "PA342384", "PA719578", "PA794130", "PA791824"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "M.&#160;Bernalicis,  Mme&#160;Amrani, M.&#160;Vannier, Mme&#160;&#201;lisa&#160;Martin, M.&#160;Prud&apos;homme, M.&#160;Kerbrat et Mme&#160;Legrain"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Au&#160;2&#176;&#160;du&#160;I de l&#8217;article L.&#160;136&#8209;8 du code de la s&#233;curit&#233; sociale, le taux&#160;:&#160;&#171;&#160;9,2&#160;%&#160;&#187; est remplac&#233; par le taux&#160;:&#160;&#171;&#160;10,6&#160;%&#160;&#187;.</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p>\"Cet amendement propose d&#8217;augmenter le taux de CSG (contribution sociale g&#233;n&#233;ralis&#233;e) pour les revenus du capital afin de trouver de nouvelles recettes pour financer en partie le d&#233;ficit pr&#233;tendument hors des contr&#244;les des retraites.</p><p>On rappellera que les revenus du capital sont soumis au taux de pr&#233;l&#232;vements sociaux de 17,2 %, dont 9,2 % de CSG ; 0,5 % de CRDS et 7,5 % de pr&#233;l&#232;vements de solidarit&#233;.</p><p>En 2018, la CSG sur les revenus du capital a &#233;t&#233; augment&#233;e d&#8217;un seul point, alors qu&#8217;elle a &#233;t&#233; augment&#233;e de 1,7 point pour les revenus d&#8217;activit&#233; et de remplacement. Il est donc plus juste de viser ces recettes sur les revenus du capital, qui progressent plus rapidement.</p><p>L&#8217;augmentation propos&#233;e par cet amendement de la CSG devrait rapporter un rendement suppl&#233;mentaire de 3 milliards d&#8217;euros pour les caisses de s&#233;curit&#233; sociale.<br />\"</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-01", "datePublication": "2023-02-15", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-15T19:50:55+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N002811?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26794", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L136-8"}, "discussionCommune": {"idDiscussion": "20488", "typePosition": "Milieu"}, "discussionIdentique": {"idDiscussion": "59509", "typePosition": "Premier"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}