{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N003129", "chronotag": "1676494648483", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "3129", "numeroOrdreDepot": "3129", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaifub", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA794686", "groupePolitiqueRef": "PO800490", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA721210", "PA791812", "PA795438", "PA794066", "PA796062", "PA795692"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "Mme&#160;Maximi,  M.&#160;Corbi&#232;re, Mme&#160;Chikirou, Mme&#160;Keke, M.&#160;Mathieu, M.&#160;Portes et M.&#160;Martinet"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I.&#160;&#8211;&#160;L&#8217;article L.&#160;136&#8209;8 du code de la s&#233;curit&#233; sociale est ainsi modifi&#233;&#160;:</p><p style=\"text-align: justify;\">1&#176;&#160;Au 2&#176;&#160;du II, le taux&#160;: &#171;&#160;8,3&#160;%&#160;&#187; est remplac&#233; par le taux&#160;: &#171;&#160;6,6&#160;%&#160;&#187;&#160;;</p><p style=\"text-align: justify;\">2&#176;&#160;Le III <i>bis</i> est abrog&#233;.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. &#8211; La perte de recettes pour les organismes de s&#233;curit&#233; sociale est compens&#233;e &#224; due concurrence&#160;par la majoration de l&#8217;accise sur les tabacs pr&#233;vue au chapitre IV du titre I<sup>er</sup> du livre III du code des&#160;impositions sur les biens et services.</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p style=\"text-align: justify;\">Cet amendement vise &#224; supprimer la hausse de CSG sur l&#8217;ensemble des pensions de retraite. Cette&#160;mesure instaur&#233;e de mani&#232;re injuste par le Gouvernement au 1er janvier 2018 a p&#233;nalis&#233; fortement le&#160;pouvoir d&#8217;achat de 8 millions de retrait&#233;s.</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-01", "datePublication": "2023-02-08", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-15T21:57:25+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N003129?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26795", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L136-8"}, "discussionCommune": {"idDiscussion": "20489", "typePosition": "Premier"}, "discussionIdentique": {"idDiscussion": "60606", "typePosition": "Premier"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}