{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N003606", "chronotag": "1676568088341", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "3606", "numeroOrdreDepot": "3606", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaakaeidi", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA794138", "groupePolitiqueRef": "PO800490", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA793444", "PA793724", "PA721960", "PA793772", "PA796090", "PA793452"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "Mme&#160;Amiot,  M.&#160;Bompard, M.&#160;Sala, Mme&#160;Obono, M.&#160;Bex, M.&#160;Caron et M.&#160;Davi"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p>La premi&#232;re phrase du I de l&#8217;article L. 242-1 du code de la s&#233;curit&#233; sociale est compl&#233;t&#233;e par les mots : &#171; , ainsi que sur les revenus mentionn&#233;s aux articles 108 &#224; 117 bis et 120 &#224; 123 bis du code g&#233;n&#233;ral des imp&#244;ts &#187;.</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p>Le pr&#233;sent amendement a pour objet de soumettre les dividendes &#224; l&#8217;assiette des cotisations de s&#233;curit&#233; sociale.</p><p>Les dividendes et rachats d'actions vers&#233;s par le CAC40 en France atteignent des records : 80 milliards d'euros en 2022 au titre de l'ann&#233;e 2021. Si on prend l'ensemble des dividendes vers&#233;s en France, le montant s'&#233;l&#232;ve m&#234;me &#224; 260 milliards d'euros. L&#8217;application du taux de cotisation de base (17,7 %) rendrait le solde du syst&#232;me largement exc&#233;dentaire avec 48 milliards de recettes suppl&#233;mentaires. Cela suffit &#224; financer le droit &#224; la retraite &#224; 60 ans &#224; taux plein pour toutes et tous apr&#232;s quarante annuit&#233;s de cotisation, la revalorisation au niveau du Smic revaloris&#233; toutes les pensions pour une carri&#232;re compl&#232;te, et la revalorisation du minimum vieillesse au niveau du seuil de pauvret&#233;.</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-01", "datePublication": "2023-02-16", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-16T18:21:07+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N003606?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26797", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L242-1"}, "discussionCommune": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "discussionIdentique": {"idDiscussion": "60656", "typePosition": "Premier"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}