{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N006642", "chronotag": "1676546758322", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "6642", "numeroOrdreDepot": "6642", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaabft", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA795164", "groupePolitiqueRef": "PO800490", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA795516", "PA794478", "PA794786", "PA796132", "PA795616", "PA793756", "PA796070"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "Mme&#160;Trouv&#233;,  M.&#160;Laisney, M.&#160;Guiraud, M.&#160;Fernandes, Mme&#160;Garrido, M.&#160;Bilongo, M.&#160;Piquemal et M.&#160;Gaillard"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le chapitre 7 du titre III du livre Ier du code de la s&#233;curit&#233; sociale est compl&#233;t&#233; par une section 15 ainsi r&#233;dig&#233;e :</p><p>&#171; Section 15</p><p>&#171; Contribution exceptionnelle sur les dividendes</p><p>&#171; <i>Art. L. 137&#8209;42.</i> &#8211; Il est cr&#233;&#233; une cotisation exceptionnelle sur les dividendes tels que d&#233;finis aux articles L. 232&#8209;10 &#224; L. 232&#8209;20 du code de commerce.</p><p>&#171; Son taux est fix&#233; &#224; 3 %. Elle est assise sur l&#8217;ensemble des b&#233;n&#233;fices r&#233;alis&#233;s par les entreprises mentionn&#233;es au premier alin&#233;a, r&#233;alis&#233;s en France ainsi que de ceux dont l&#8217;imposition est attribu&#233;e &#224; la France par une convention internationale relative aux doubles impositions.</p><p>&#171; La contribution exceptionnelle sur les dividendes est affect&#233;e &#224; la caisse mentionn&#233;e &#224; l&#8217;article L. 222&#8209;1 du code la s&#233;curit&#233; sociale. &#187;</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p>\"Le pr&#233;sent amendement a vocation &#224; cr&#233;er une contribution exceptionnelle sur les dividendes dont le produit serait affect&#233; &#224; la Caisse Nationale d&#8217;Assurance Vieillesse.</p><p>Cet amendement a vocation &#224; proposer au Gouvernement une porte de sortie &#224; sa r&#233;forme qui a pour seule vocation &#224; faire payer aux retrait&#233;s le pacte de stabilit&#233;.\"</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-01", "datePublication": "2023-02-15", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-16T12:25:55+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N006642?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26796", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L137-42 D 3"}, "discussionCommune": {"idDiscussion": "20486", "typePosition": "Milieu"}, "discussionIdentique": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}