{"amendement": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": "AMANR5L16PO791932B0760P0D1N006655", "chronotag": "1676569288629", "legislature": "16", "identification": {"numeroLong": "6655", "numeroOrdreDepot": "6655", "prefixeOrganeExamen": "AN", "numeroRect": "0"}, "examenRef": "EXANR5L16PO791932B0760P0D1", "texteLegislatifRef": "PRJLANR5L16B0760", "triAmendement": "auaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaakaeidzs", "cardinaliteAmdtMultiples": "1", "amendementParentRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "signataires": {"auteur": {"typeAuteur": "D\u00e9put\u00e9", "gouvernementRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "acteurRef": "PA795516", "groupePolitiqueRef": "PO800490", "auteurRapporteurOrganeRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "cosignataires": {"acteurRef": ["PA794478", "PA794786", "PA796132", "PA795616", "PA793756", "PA795164", "PA796070"]}, "suffixe": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "libelle": "M.&#160;Laisney,  M.&#160;Guiraud, M.&#160;Fernandes, Mme&#160;Garrido, M.&#160;Bilongo, M.&#160;Piquemal, Mme&#160;Trouv&#233; et M.&#160;Gaillard"}, "pointeurFragmentTexte": {"partieAmendableRef": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "division": {"titre": "Article 2", "articleDesignationCourte": "APR\u00c8S ART. 2", "articleDesignation": "APR\u00c8S L'ARTICLE 2, ins\u00e9rer l'article suivant:", "type": "ARTICLE", "avant_A_Apres": "Apr\u00e8s", "divisionRattachee": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "articleAdditionnel": "true", "chapitreAdditionnel": "false", "urlDivisionTexteVise": "/16/textes/0760.asp#D_Article_2"}, "amendementStandard": {"alinea": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "corps": {"cartoucheInformatif": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenuAuteur": {"dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Les 1&#176;&#160;&#224; 3&#176;&#160;du II de l&#8217;article L.&#160;242&#8209;1 du code de la s&#233;curit&#233; sociale sont abrog&#233;s.</p>", "avantAppel": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "exposeSommaire": "<p>\"Cet amendement vise &#224; supprimer les exon&#233;rations de cotisations de s&#233;curit&#233; sociale pour l&#8217;int&#233;ressement, les r&#233;serves de participation et l&#8217;abondement vers&#233; dans le cadre des plans d&#8217;&#233;pargne salariale.</p><p>Une part de plus en plus importante de la r&#233;mun&#233;ration est constitu&#233;e de ces dispositifs de partage de la valeur, donnant lieu &#224; une r&#233;mun&#233;ration variable non g&#233;n&#233;ratrice de droits. Nous proposons de soumettre cette part des r&#233;mun&#233;rations &#224; cotisations retraite, pour qu&#8217;elle vienne dans un premier temps contribuer &#224; l&#8217;&#233;quilibre du r&#233;gime des retraites et dans un second temps, g&#233;n&#233;rer des droits nouveaux pour les salari&#233;s.</p><p>D&#8217;apr&#232;s l&#8217;&#233;conomiste Micha&#235;l Zemmour, la suppression de cette exon&#233;ration peut rapporter environ 3,5 milliards d&#8217;euros annuellement au syst&#232;me de retraites.</p><p>Cet amendement prouve qu&#8217;il est possible de trouver d&#8217;autres sources de financement qu&#8217;un report injuste de l&#8217;&#226;ge de d&#233;part &#224; la retraite, qui fait de facto peser la charge du financement plus intens&#233;ment sur les personnes aux carri&#232;res les plus longues, souvent les plus pauvres, alors qu&#8217;une grande part d&#8217;entre elles sont d&#233;c&#233;d&#233;es avant 64 ans.\"</p>", "annexeExposeSommaire": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "cycleDeVie": {"dateDepot": "2023-02-01", "datePublication": "2023-02-16", "soumisArticle40": "true", "etatDesTraitements": {"etat": {"code": "DI", "libelle": "Discut\u00e9"}, "sousEtat": {"code": "DI", "libelle": "Rejet\u00e9"}}, "dateSort": "2023-02-16T18:41:15+01:00", "sort": "Rejet\u00e9"}, "representations": {"representation": {"nom": "PDF", "typeMime": {"type": "application", "subType": "PDF"}, "statutRepresentation": {"verbatim": "true", "canonique": "true", "officielle": "true", "transcription": "false", "enregistrement": "false"}, "repSource": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "offset": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "contenu": {"documentURI": "/base/AMANR5L16PO791932B0760P0D1N006655?format=pdf"}, "dateDispoRepresentation": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}}, "seanceDiscussionRef": "RUANR5L16S2023IDS26797", "article99": "false", "loiReference": {"codeLoi": "c s\u00e9curit\u00e9 sociale", "divisionCodeLoi": "L242-1"}, "discussionCommune": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "discussionIdentique": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}, "accordGouvernementDepotHorsDelai": "Sans objet"}}